Eventos: 

São gatilhos disparados devido alguma interação.

A maioria são disparados por ações do usuario.

Normalmente executamos algum código JavaScript após um evento acontecer.

Temos eventos de: Janela, Formulario, Teclado, Mouse, Arrasto(drag e drop), 
Transferencia, Midia e outros.

Nos atributos HTML todo evento deve ter o prefixo "on". 

Janela: 

afterprint = Disparado depois da página ser impressa.
beforeprint = Disparado antes da página ser impressa.
beforeunload = Disparado antes do navegador carregar outra página.
error = Disparado quando ocorrer um erro.
hasgchange = Disparado quando o hash da url da página é alterado.
load = Disparado quando toda a página for carregada.
message = Disparado quando ocorrer uma mensagem.
offline = Idsparado quando o navegador é desconectado da internet.
online = Disparado quando o navegador é conectado com a internet.
pagehide = Disparado quando a página é ocultada.
pageshow = Disparado quando a página é mostrada.
popstate = Disparado quando a ocorrência no histórico do navegador for alterado.
resize = Disparado quando a janela é redimencionada.
storage = Disparado quando o armazenamento do navegador é alterado.
unload = Disparado quando o usuário atualiza a página ou fecha a janela.

Formulario:

blur = Disparado quando o foco do elemento é removido.
change = Disparado quando termina de alterar o valor do elemento.
contextmenu = Disparado quando o usuário abre o menu de contexto.
focus = Disparado quando o elemento é focado.
input = Disparado quando o elemento recebe uma entrada de valor.
invalid = Disparado quando o valor do elemento é invalido.
reset = Disparado quando o valor do elemnto é redefinifo ao estado inicial.
search = Disparado quando o elemento input do tipo search é enviado.
select = Disparado quando o valor do elemento é selecionado.
submit = Disparado quando o formulário é enviado.

Teclado:

keydown = Disparado quando a tecla vai para baixo.
keypress = Disparado quando a tecla é pressionada.
keyup = Disparado quando a tecla é solta.

Mouse:

click = Disparado quando o elemento recebe um clique.
dbclick = Disparado quando o elemento recebe um clique duplo.
mousedown = Disparado quando o botão do clique vai para baixo.
mousemove = Disparado quando cursos do mouse se move sobre o elemento.
mouseout = Disparado quando o cursor do mouse não está em cima do elemento.
mouseover = Disparado quando o cursor do mouse em cima do elemento.
mouseup = Disparado quando o botão do clique é solto.
wheel = Disparado quando a roda(scroll) do mouse é rodada.
mouseenter = Disparado quando o do mouse entra em cima do elemento.
mouseleave = Disparado quando o do mouse sai de cima do elemento.

Arrasto: 

drag = Disparado quando o elemento é arrastado.
dragend = Disparado quando o elemento para de ser arrastado.
dragenter = Disparado quando o elemento arrastado entra em um elemento que permite soltar.
dragleave = Disparado quando o elemento arrastado sai de cima de um elemento que permite soltar.
dragover = Disparado quando o elemento arrastado passa em um elemento que permite soltar.
dragstart = Disparado quando o elemento começa a ser arrastado.
drop = Disparado quando o elemento é solto.
scroll = Disparado quando o scroll é rolado.

Transferência:

copy = Disparado quando o conteúdo do elemento é copiado.
cut = Disparado quando o conteúdo do elemento é recortado.
paste = Disparado quando o conteúdo do elemento é colado.

Mídia:

abort = Disparado quando o carregamento da mídia é cancelado.
canplay = Disparado quando a mídia carregou o suficiente para começar.
canplaythrough = Disparado quando a mídia carregou e pode ser reproduzido até o final.
cuechange = Disparado quando o texto de uma trilha é alterado.
durationchange = Disparado quando o tamanho total da mídia é alterado.
emptied = Disparado quando acontece algum problema e a mídia fica indisponível.
ended = Disparado quando a mídia foi consumida até o fim.
error = Disparado quando um erro acontece.
loadeddata = Disparado quando os dados da mídia são carregados.
loadedmetadata = Disparado quando os metadados da mídia são carregados.
loadstart = Disparado quando os dados da mídia começam a ser carregados.
pause = Disparado quando a mídia é pausada.
play = Disparado quando a mídia é começada.
playing = Disparado quando depois que a mídia realmente começou.
progress = Disparado enquanto o navegador obtém os dados da mídia.
ratechange = Disparado quando a taxa de reprodução é alterada.
seeked = Disparado quando a busca de dados da mídia terminou.
seeking = Disparado quando a busca de dados da mídia está acontecendo.
stalled = Disparado quando o navegador não pode buscar os dados de mídia por qualquer motivo.
suspend = Disparado quando a busca de dados da mídia é parado antes de ser completamente carregado.
timeupdate = Disparado quando a posição da reprodução é alterada.
volumechange = Disparado quando o volume do áudio da mídia é alterado.
waiting = Disparado quando a mídia é pausada para armazenar mais dados em buffer.

Outros:

toggle = Disparado quando o usuário abre ou fecha o elemento details.
